'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scdpm 1M "2006 年 6 月 22 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scdpm \- ディスクパス監視デーモンの管理
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscdpm\fR [\fB-a\fR] {\fInode\fR | all}
.fi

.LP
.nf
\fBscdpm\fR \fB-f \fIfilename\fR\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscdpm\fR \fB-m\fR {[\fInode\fR | all][:/dev/did/rdsk/]d\fIN\fR | [:/dev/rdsk/]c\fIN\fRt\fIX\fRd\fIY\fR | all}
.fi

.LP
.nf
\fBscdpm\fR \fB-n\fR {\fInode\fR | all}
.fi

.LP
.nf
\fBscdpm\fR \fB-p\fR [\fB-F\fR] {[\fInode\fR | all][:/dev/did/rdsk/]d\fIN\fR | [/dev/rdsk/]c\fIN\fRt\fIX\fRd\fIY\fR | all}
.fi

.LP
.nf
\fBscdpm\fR \fB-u\fR {[\fInode\fR | all][:/dev/did/rdsk/]d\fIN\fR | [/dev/rdsk/]c\fIN\fRt\fIX\fRd\fIY\fR | all}
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscdpm\fR コマンドは、クラスタ内で動作するディスクパス監視デーモンを管理します。このコマンドは、ディスクパスを監視および監視解除するのに使用します。このコマンドは、ディスクパスまたはノードの状態を表示するのにも使用できます。その場合には、クラスタまたは特定のノードにあるアクセス可能なすべてのディスクパスが標準出力に出力されます。このコマンドは、オンラインであり、クラスタモードであるクラスタノードで実行してください。
.sp
.LP
新しいディスクパスを監視する際には、広域名を指定することも UNIX 名を指定することもできます。さらに、ディスク構成全体の再読み込みをデーモンに指示することもできます。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
次の条件に適合する場合に、監視しているすべてのディスクパスが失敗したときのノードの自動再起動を有効にします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
該当ノード上で監視対象のすべてのディスクパスが失敗した。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
少なくとも 1 つのディスクがクラスタ内の異なるノードからアクセス可能である。
.RE
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
ノードが再起動すると、そのノード上でマスターされているすべてのリソースとデバイスグループが別のノード上で再起動します。
.sp
ノードが自動再起動したあと、ノード上のすべての監視対象ディスクパスがアクセス不能のままである場合、そのノードは再び自動再起動しません。ただし、ノードが再起動したあとに監視対象ディスクパスのどれかが使用可能になり、その後、すべての監視対象ディスクパスで再び問題が発見されると、ノードは再び自動的に再起動します。
.sp
このコマンドを使用するには \fBsolaris.cluster.device.admin\fR の役割に基づくアクセス制御RBAC) が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-F\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-F\fR オプションを \fB-p\fR オプションとともに指定すると、\fBscdpm\fR はクラスタに存在する障害のあるディスクパスも出力します。\fB-p\fR オプションは、ノードまたは指定されたディスクパスの現在のステータスを、このストレージに接続されているすべてのノードから出力します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f\fR \fIfilename\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fIfilename\fR にある監視または監視解除するディスクパスのリストを読み込みます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
次の例では、\fIfilename\fR の内容を示します。
.sp
.in +2
.nf
u schost-1:/dev/did/rdsk/d5
m schost-2:all
.fi
.in -2

このファイルの各行には、ディスクパスを監視または監視解除するかどうか、ノード名、およびディスクパス名を指定してください。監視する場合は、\fBm\fR オプション、監視を解除する場合は、\fBu\fR オプションを指定します。コマンドとノード名の間には、空白を挿入してください。また、ノード名とディスクパス名の間にコロン (:) を挿入することもできます。
.sp
このオプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR RBAC 認証が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fInode\fR\fB:\fR\fIdiskpath\fR で指定される新しいディスクパスを監視します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR RBAC 認証が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
監視されているすべてのディスクパスが失敗したときのノードの自動再起動を無効にします。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
ノード上にある監視されているすべてのディスクパスが失敗した場合、そのノードは再起動しません。\fB\fR
.sp
このオプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR RBAC 認証が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定されたディスクパスの現在のステータスを、このストレージに接続されているすべてのノードから出力します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-F\fR オプションを指定すると、\fBscdpm\fR はクラスタに存在する障害のあるディスクパスを出力します。
.sp
ディスクパスの有効なステータス値は、\fBOk\fR、\fBFail\fR、\fBUnmonitored\fR、または \fBUnknown\fR です。
.sp
ノードの有効なステータス値は、\fBReboot_on_disk_failure\fR です。\fBReboot_on_disk_failure\fR ステータスの詳細は、\fB-a\fR オプションと \fB-n\fR オプションを参照してください。
.sp
このオプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR RBAC 認証が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ディスクパスの監視を解除します。各ノードのデーモンは、指定されたパスの監視を停止します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR RBAC 認証が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRクラスタインフラのすべてのディスクパスを監視
.sp
.LP
次のコマンドでは、クラスタインフラのすべてのディスクパスを監視します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -m all\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR新しいディスクパスの監視
.sp
.LP
次のコマンドでは、新しいディスクパスを監視します。すべてのノードは、このパスが有効な \fB/dev/did/dsk/d3\fR を監視します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -m /dev/did/dsk/d3\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fR単一ノードの新しいディスクパスを監視
.sp
.LP
次のコマンドでは、単一ノードで新しいパスを監視します。\fBschost-2\fR ノードのデーモンは、\fB/dev/did/dsk/d4\fR ディスクと \fB/dev/did/dsk/d5\fR ディスクへのパスを監視します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -m schost-2:d4 -m schost-2:d5\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 4 \fRすべてのディスクパスとそのステータスの出力
.sp
.LP
次のコマンドでは、クラスタのすべてのディスクパスとそれらのステータスを出力します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -p\fR
    schost-1:reboot_on_disk_failure  enabled
    schost-2:reboot_on_disk_failure  disabled
    schost-1:/dev/did/dsk/d4         Ok
    schost-1:/dev/did/dsk/d3         Ok
    schost-2:/dev/did/dsk/d4         Fail
    schost-2:/dev/did/dsk/d3         Ok
    schost-2:/dev/did/dsk/d5         Unmonitored
    schost-2:/dev/did/dsk/d6         Ok
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 5 \fR障害のあるすべてのディスクパスを出力
.sp
.LP
次のコマンドでは、\fBschost-2\fR ノードにある障害のあるすべてのディスクパスを出力します。 

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -p -F all\fR
    schost-2:/dev/did/dsk/d4         Fail
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 6 \fR単一ノードからのすべてのディスクパスのステータスの出力
.sp
.LP
次のコマンドでは、\fBschost-2\fR ノードで監視されているすべてのディスクのディスクパスとそのステータスを出力します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBscdpm -p schost-2:all\fR
    schost-2:reboot_on_disk_failure   disabled
    schost-2:/dev/did/dsk/d4          Fail
    schost-2:/dev/did/dsk/d3          Ok
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB1\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コマンドは完全に失敗しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB2\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コマンドは部分的に失敗しました。
.RE

.LP
注 - 
.sp
.RS 2
ディスクパスはノード名とディスク名で表されます。ノード名はホスト名または \fBall\fR である必要があります。ディスク名は、グローバルなディスク名、UNIX パス名、または \fBall\fR である必要があります。ディスク名は、グローバルなフルパス名またはディスク名のどちらでもかまいません。たとえば、\fB/dev/did/dsk/d3\fR または \fBd3\fR などです。ディスク名は、UNIX のフルパス名でもかまいません。たとえば、\fB/dev/rdsk/c0t0d0s0\fR などです。
.RE
.sp
.LP
ディスクパスのステータスの変化を記録する場合は、\fBsyslogd\fR \fBLOG_INFO\fR 機能レベルを使用します。すべての障害を記録する場合は、\fBLOG_ERR\fR 機能レベルを使用します。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
安定性:発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL), cldevice(1CL), clnode(1CL), \fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS』\fR
